## Что тут можно посмотреть?
- crud in blade forms
- local scopes
- jsonb in postgres
- config files
- sending mail notifications
- jobs & queues
- pest tests
- laravel sail

## Задание 

Разработать функционал на Laravel c базой данных PostgreSQL.
Реализовать вывод списка продуктов, просмотр карточки продукта, добавление, редактирование и удаление продукта.

Создать таблицу *products*.

* `ID`: uint, autoincrement
* `ARTICLE`: varchar(255), unique index
* `NAME`: varchar(255)
* `STATUS`: varchar(255), "available" | "unavailable"
* `DATA`: jsonb, несколько разных полей (например, Color и Size) на своё усмотрение
* `timestamps`
* `soft deletes`

Создать **Eloquent-модель** *Product*, связанную с таблицей *products*.

В модели реализовать **Local Scope** для получения только доступных продуктов (`STATUS = "available"`).

Сделать **валидацию** создания и редактирования:
* `NAME` — обязательное поле, длиной не менее 10 символов;
* `ARTICLE` — обязательное поле, только латинские символы и цифры, уникальное в таблице.

Создать **роль администратора**, который может редактировать артикул, остальным пользователям можно редактировать всё, кроме артикула.
Роль пользователя можно узнать из настроек (*config(‘products.role’)*).

Реализовать **валидацию и проверку прав** (контроллер, модель, отдельный сервис — на своё усмотрение).

#### Дополнительно:

При создании продукта реализовать отправку на заданный в конфигурации Email (*config(‘products.email’)*) уведомления (**Notification**) о том, что продукт создан.
Уведомление должно отправляться через задачу (**Job**) в очереди (**Queue**).

Готовое приложение упаковать в **docker**.

## Инструкция по запуску

### Как прогнать тесты
```
./vendor/bin/sail up -d
./vendor/bin/sail test
```

### Как запустить
``` 
./vendor/bin/sail up -d
npm run dev
http://0.0.0.0/login
admin@products.com:password
```
